# Project 4



##  Что такое git bash? 

Git Bash – это командная строка, с помощью которой пользователи могут использовать функции Git. Он эмулирует среду bash в Windows и позволяет пользователю использовать большинство стандартных команд Unix.


## Что делает команда git pull? 

Команда git pull используется для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым. Слияние удаленных вышестоящих изменений в локальный репозиторий — это обычная задача рабочего процесса, возникающая при совместной работе на основе системы Git. Команда git pull на самом деле представляет собой комбинацию двух других команд: git fetch и git merge.
    
    
## Чем она отличается от git push?

Команда git push противоположна команде извлечения (с некоторыми оговорками). С ее помощью можно перенести локальную ветку в другой репозиторий и без труда опубликовать поступивший код.

## Что такое merge request?

Merge requests — основной способ внесения изменений в код при использовании GitLab. Изменения вносятся в код, затем автором изменений создаётся merge request, который затем обсуждается, в котором происходит code review. Merge request в результате принимается, отправляется на доработку или отклоняется.

## Чем между собой отличаются команды git status и git log?

Команда git log отображает отправленные снимки состояния и позволяет просматривать и фильтровать историю проекта, а также искать в ней конкретные изменения. С помощью git status можно просматривать рабочий каталог и раздел проиндексированных файлов, в то время как git log показывает только историю коммитов.

##    Что такое submodule?

Submodule — это репозиторий Git, который может быть внедрен в другой репозиторий как подмодуль. Он позволяет разделить один проект на модули и подключить их как зависимости для других проектов. Такой подход является одним из способов организации сложных проектов с множеством взаимосвязанных компонентов.

## С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

Для добавления сабмодуля в свой репозиторий в Git используется команда git submodule add. Эта команда принимает два аргумента: URL-адрес репозитория подмодуля и путь в вашем репозитории, где будет храниться подмодуль.




